---
title: Нечего на зеркало пенять
description: >-
  Семейная жизнь – штука хитрая! Кажется, что надо лишь выбрать того самого,
  посетить ЗАГС, после него сделать совершенно улётные фотки и всё, дело в
  шляпе. Дальше же всем известно, что жить мы будем долго и счастливо и умрём в
  один день
date: 2019-12-19T21:00:00.000Z
timeToRead: 2
categories:
  - my
fullscreen: false
---
Семейная жизнь – штука хитрая! Кажется, что надо лишь выбрать того самого, посетить ЗАГС, после него сделать совершенно улётные фотки и всё, дело в шляпе. Дальше же всем известно, что жить мы будем долго и счастливо и умрём в один день! Конечно, сказочное счастье ждёт абсолютно каждого, кому удалось выйти из пресловутого ЗАГСа с заветным штампом. Ага! Щазззз!

Сразу после фотосессии, банкета и медового месяца вас обоих закинут, как картошку, в общий котёл и будут варить, интенсивно помешивая, в собственном соку, тушить и парить. И в этот момент будет жарко, да и не момент это, а, годы! И, конечно, кому-то "не повезёт": газ не убавили, вовремя не помешали... Пригорят ребятки, семья на выброс, снова фотки, ЗАГС, море.

Кому-то "повезёт" больше: сок попрёт изо всех щелей и спасёт, защитит, но сама морковка уже не морковка, а выжатый.

Вот почему с самого начала так важно помнить, что лодка не тонет с одного края, что муж и жена - одна сатана, что супруг - это лишь половинка целого. Стало быть, нечего на зеркало пенять!

Так что собираемся с духом, протираем глаза и начинаем видеть в отражении собственные черты. И вот тогда, где-то впереди мелькнёт шанс жить долго и счастливо.
Ну, или продолжайте менять перчатки, пока не облезет маникюр, а на ладошках не отрастут мозоли!